<resources>
    <string name="app_name">Wisata</string>

    <string name="text1">
   Kabupaten Lombok Tengah tak hanya menyajikan deretan pantai eksostis. Di bagian utara juga terdapat air terjun yang sering dikunjungi traveler.

Air terjun yang berada di wilayah Lombok Tengah yang cukup terkenal itu, salah satunya bernama air terjun Benang Kelambu.

Air terjun ini bersumber dari alur kawasan hutan kaki Gunung Rinjani yang mengalir ke bagian selatan dan tumpah tepat di bagian utara wilayah Kabuptaen Lombok Tengah.
    </string>

    <string name="text2">
        Pantai ini merupakan salah satu dari tujuh pantai di dunia yang memiliki pasir pantai berwarna pink, dan satu dari dua pantai di Indonesia yang memiliki pasir pantai berwarna pink.

Warna pink pada pasirnya terbentuk karena butir-butir asli warna putih pasir bercampur dengan serpihan karang merah muda. Bias sinar matahari dan terpaan air laut menambah semakin jelas terlihat warna pink pantai tersebut. Pantai ini begitu tenang dan hanya memiliki ombak yang kecil sehingga membuat wisatawan lebih nyaman ketika bermain disana. Keindahan Pantai Pink pun terlihat sempurna dengan hamparan bukit di sekelilingnya. Di sisi kiri ada bukit dengan padang rumput yang luas dan dari bukit inilah pemandangan Pantai Pink terlihat sangat indah. Selain itu, ada juga tanjung yang eksotis di sisi kanan dengan gazebo yang memang disediakan di atasnya.
    </string>

    <string name="text3">
Segara Anak adalah danau yang ada di kawah Gunung Rinjani, tepatnya di daerah Desa Sembalun Lawang, Pulau Lombok, Nusa Tenggara Barat, Indonesia. Nama Segara Anak memiliki arti "anak laut" dalam bahasa Jawa. Danau ini terletak pada ketinggian kurang lebih 2000 mdpl.
    </string>

    <string name="text4">
Pantai Kura Kura Lombok adalah pantai yang sangat indah dengan berbagai pesona di dalamnya. Salah satunya adalah pasir putih yang luas dan lapang serta memiliki tekstur ketebalan yang cukup ideal.Maka dari itu, banyak pengunjung yang menjadikannya tempat untuk rebahan, bermain sepak bola maupun sekadar duduk sambil menikmati matahari terbenam.
Selain itu, tepat di tengah laut terdapat sebuah batu yang memiliki bentuk sangat unik, yaitu seperti seekor kura-kura yang sedang terapung.
Batu ini yang sejatinya menjadi dasar mengapa pantai tersebut disebut Pantai Kura Kura. Bahkan hingga saat ini ikon tersebut semakin melekat di hati para pencinta destinasi wisata di Lombok.
Banyak wisatawan yang pergi ke Hutan Raya Sultan Syarif Hasyim bersama keluarga untuk menikmati pemandangan, melepas penat, jalan-jalan, dan menenangkan pikiran. Disini juga terdapat beberapa wahana permainan sehingga kamu tidak akan merasa bosan ketika berada di sana. Hutan raya berlokasi sekitar 23 km dari pusat kota.
    </string>

    <string name="text5">
Kepulauan Gili atau Tiga Gili adalah kepulauan yang terdiri dari tiga pulau kecil atau pulau Gili kembar tiga — Gili Trawangan, Gili Meno, dan Gili Air — tepat di lepas pantai barat laut Lombok, Indonesia. Kepulauan ini merupakan destinasi wisata populer bagi wisatawan.
    </string>

    <string name="text6">
        Pantai Senggigi adalah tempat pariwisata yang terkenal di Lombok. Letaknya di sebelah barat pesisir Pulau Lombok. Pantai Senggigi memang tidak sebesar Pantai Kuta di Bali, tetapi seketika kita berada di sini akan merasa seperti berada di Pantai Kuta, Bali.
    </string>

    <string name="text7">
        Lombok Wildlife Park memiliki tim yang terlatih secara profesional yang memenuhi semua kebutuhan satwa. Kami menggunakan metode khusus yang dirancang untuk melestarikan, merawat, dan melatih setiap hewan unik di taman kami. Kesejahteraan mereka adalah prioritas pertama kami. Semoga, kami dapat berbagi pengalaman unik ini dengan Anda untuk menjadikan kunjungan Anda tak terlupakan dan unik.
    </string>

    <string name="text8">
Perpustakaan di Pekanbaru yang satu ini berbeda dengan perpustakaan pada umumnya. Disini, tempat perpustakaan dijadikan destinasi wisata modern sekaligus memberi ilmu pengetahuan. Desain Perpustakaan Soeman H.S sangat unik, megah, dan elegan sehingga wisatawan dapat menikmati keindahan tempat sambil membaca buku yang ada di sana.

Disini, banyak arsip sejarah dan beberapa jenis buku lainnya yang menarik untuk dibaca. Kamu dapat bersantai sambil menikmati bacaan yang telah dipilih. Selain itu, kamu juga bisa datang ke lantai atas untuk bisa menikmati keindahan pemandangan Kota Pekanbaru.
    </string>

    <string name="text9">
        Masjid Raya Hubbul Wathan Islamic Center Mataram atau Islamic Center Mataram merupakan masjid Daerah Provinsi Nusa Tenggara Barat yang terletak di pusat Kota Mataram, Ibukota Provinsi Nusa Tenggara Barat.
    </string>


    <string name="text10">
       Menurut masyarakat setempat Wali Nyatoq  alah seorang wali yang melegenda di kawasan Lombok. Masyarakat yakin bahwa Wali Nyatoq benar-benar ada dan dapat memperlihatkan tanda-tanda kewaliannya. Hal ini sesuai dengan namanya, Nyatoq yang berarti nyata. Dari postur tubuhnya, konon Wali Nyatoq merupakan keturunan Arab.

Sebenarnya Wali Nyatoq memiliki beberapa nama, sampai 33 nama. Salah satu namanya adalah Sayyid Abdullah yang banyak dikenal masyarakat luas. Karena diyakini benar bahwa makam itu merupakan makam penyiar agama Islam, makam makam ini sangat dikeramatkan. Makam Wali Nyatoq sangat dihormati dan dipelihara dengan baik oleh masyarakat setempat. Banyak peziarah yang datang untuk berdoa di makam ini. Doa yang sering dilantunkan di tempat ini adalah doa keselamatan atau diberi kesembuhan dari penyakit.
    </string>

    <string name="text11">
        Menjadi vihara terbesar di Kota Pekanbaru, Riau, Vihara Kwan Tee Kong Bio (Satya Dharma) banyak dikunjungi oleh sejumlah wisatawan, baik dari dalam negeri hingga mancanegara.Salah satunya adalah rombongan dari perwakilan pemerintah Taiwan yang kuat menyempatkan diri berkunjung dan melihat kemegahan vihara yang berada di Jalan Tanjung Katung, Kelurahan Umban Sari, Kecamatan Rumbai, Kota Pekanbaru itu, Jumat (9/3/2018). Setelah berkeliling dan melihat kemegahan vihara yang baru diresmikan pada pertengahan tahun 2016 silam ini, Jhon C Chen selaku Taipei Economic and Trade Office (TETO) tampak kagum dengan salah satu vihara yang dibanggakan masyarakat suku tionghoa Riau.
    </string>

    <string name="text12">
        Sate bulayak terbuat dari daging sapi yang dilumuri dengan bumbu khas Lombok dan dipadukan dengan potongan lontong yang disebut bulayak. Lontong ini dibungkus dengan daun aren. Bumbu sate bulayak ini terbuat dari kacang tanah yang disangrai dan ditumbuk, lalu direbus dengan santan serta bermacam bumbu dapur lainnya, sehingga rasanya mirip kari namun tekstur sambalnya agak encer.
    </string>

    <string name="text13">
Anda suka dengan dimsum dan Pekanbaru memiliki tempat khusus untuk kuliner tersebut. Namanya adalah Kampong Dimsum. Anda bisa memesan dimsum dengan berbagai pilihan rasa. Selain itu, resep di tempat ini sudah disesuaikan dengan citarasa warna Pekanbaru termasuk pengunjung yang berasal dari daerah sekitar.

Lokasinya mudah dijangkau serta terletak di area strategis. Anda bisa menggunakan peta digital untuk penunjuk arah agar tidak kesasar. Harga makanan di Kampoong dimsum sangat terjangkau dan tergolong murah. Satu aspek lagi yaitu makanan dijamin halal. Anda bisa datang kapan saja selama masih buka yaitu antara jam 10 pagi hingga 10 malam
    </string>

    <string name="text14">
        Museum merupakan salahbsatu cagar budaya dan salah satu tempat menyimoan Benda Pusaka peninggalan zan terdahulu agar tetap terjaga dan menjadi bujti sejarah tentang keberadaan Masyarakat Adat Wet Sesait
    </string>

</resources>